let savollar19 = [
    {
        numb: 1,
        question: "alive",
        answer: "B. tirik",
        options: [
            "A. o'lik",
            "B. tirik",
            "C. kasal",
            "D. charchagan"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "bone",
        answer: "C. suyak",
        options: [
            "A. teri",
            "B. go'sht",
            "C. suyak",
            "D. muskul"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "to bother",
        answer: "A. harakat qilmoq",
        options: [
            "A. harakat qilmoq",
            "B. e'tiborsiz qoldirmoq",
            "C. asabiylashtirmoq",
            "D. bezovta qilmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "captain",
        answer: "D. kapitan",
        options: [
            "A. askar",
            "B. uchuvchi",
            "C. ofitser",
            "D. kapitan"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "conclusion",
        answer: "B. yakun",
        options: [
            "A. boshlanish",
            "B. yakun",
            "C. o'rtasi",
            "D. natija"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "doubt",
        answer: "C. shubha",
        options: [
            "A. ishonch",
            "B. ishonmoq",
            "C. shubha",
            "D. e'tiqod"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "to explore",
        answer: "A. kashf qilmoq",
        options: [
            "A. kashf qilmoq",
            "B. oldini olmoq",
            "C. e'tiborsiz qoldirmoq",
            "D. himoya qilmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "foreign",
        answer: "D. chet el",
        options: [
            "A. mahalliy",
            "B. tanish",
            "C. mintaqaviy",
            "D. chet el"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "glad",
        answer: "B. xursand",
        options: [
            "A. qayg'uli",
            "B. xursand",
            "C. g'azablangan",
            "D. xavotirlangan"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "however",
        answer: "A. shunga qaramasdan",
        options: [
            "A. shunga qaramasdan",
            "B. shuning uchun",
            "C. bundan tashqari",
            "D. shunday bo'lsa ham"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "injustice",
        answer: "C. adolatsizlik",
        options: [
            "A. adolat",
            "B. adolatli",
            "C. adolatsizlik",
            "D. tartib"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "international",
        answer: "D. xalqaro",
        options: [
            "A. milliy",
            "B. mahalliy",
            "C. mintaqaviy",
            "D. xalqaro"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "lawyer",
        answer: "A. advokat",
        options: [
            "A. advokat",
            "B. sudya",
            "C. politsiyachi",
            "D. guvoh"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "to mention",
        answer: "B. aytib o'tmoq",
        options: [
            "A. sukut saqlamoq",
            "B. aytib o'tmoq",
            "C. e'tiborsiz qoldirmoq",
            "D. yashirmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "policy",
        answer: "C. qonun-qoida",
        options: [
            "A. fikr",
            "B. taklif",
            "C. qonun-qoida",
            "D. qonun"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "social",
        answer: "A. ijtimoiy",
        options: [
            "A. ijtimoiy",
            "B. yolg'iz",
            "C. ajralgan",
            "D. individual"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "speech",
        answer: "D. nutq",
        options: [
            "A. suhbat",
            "B. munozara",
            "C. intervyu",
            "D. nutq"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "staff",
        answer: "B. xodimlar",
        options: [
            "A. tashrif buyuruvchilar",
            "B. xodimlar",
            "C. mehmonlar",
            "D. mijozlar"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "toward",
        answer: "C. tomon",
        options: [
            "A. uzoqlashmoq",
            "B. atrofida",
            "C. tomon",
            "D. uzoqda"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "wood",
        answer: "A. yog'och",
        options: [
            "A. yog'och",
            "B. metall",
            "C. tosh",
            "D. shisha"
        ]
    }
];
